好多連登仔都高估左自己

最近有個post話自己個妹同個公屋住既人係埋一齊點算，
不過果個post既樓主家庭只係有樓係手個妹本身又冇乜實力。
如果不是有資產可以產生利潤(資產階級)，
或者可以控制業務(生產或者專業服務)，
其他人根本都是勞動階層，
作為勞動階層的大家為何總要攻擊同類？

因為仲意睇人仆街係香港人特色

越低下階層先越鍾意攻擊同類

古代d太監，奴隸都係咁爭主人寵

對呀，根本就是如此

香港9成人都打工啦

Exactly ，這根本是香港人奴性的表現，越奴性越有奴役同類的慾望。

咪係，根本都是一樣，為何要覺得自己高人一等。

唔一樣啦
有資產差好遠

佢咪用錢去衡量一個人既價值/階級

冇錯 香港地就算係中產都係要幫有錢佬打工
但勞動階層入面都有分好多個level
大家追求既野已經唔同
而且香港係資本社會
不嬲都有階級觀念
你唔認同係一回事
現實又係另一回事
竹門對竹門 木門對木門啫

似乎搞唔明果個係你 就算唔講錢 係富有同貧窮家庭出身 兩個人既見識同價值觀已經好唔同

不如調番轉講 與其話人地歧視 反而係條件冇咁好果一方容易出現自卑同攀比心態 甚至出現仇富族 你又覺得係邊個小人之心啲？

呢啲故仔post咁認真做乜